[2018DSE] 經濟Economics討論區（3）賽後檢討

卷二幾深

Mc 難啲

#5 留名
MC 38
LQ 80%
求5

Q15 點解係b?
提高申請公屋的入息限額唔係反而令到少咗人可以申請公屋，輪候時間少咗咩

提高入息限額 即係高人工啲都可以申請

大家覺得今年難定上年難

Q42 呢條100%係b,考少少數學logic
A不解釋
D.因為其他account unknow,hence unknown
因為比較多人填錯c
其實係錯在唔明growth rate vs absolute amount
Trade surplus/deficit 係睇個absolute amount difference,而即使growth rate 係import >export,但increase in absolute amount 可以係export >import

本身要搵一萬樓下先排得
而家搵十萬樓下既都排得

原本1萬先申請得，依家2萬都可以申請，咁咪打多左人？

限額 eg 原本入息唔可以多過10000先可以申請 依家提高到15000

提高限額係原本收入1萬 依加萬2都可以，多左人申請

同埋c呢個option 用香港現況諗都好，改用途主要都係將工業用地變其他，包括住屋用地

紅筆個題有無人可以解釋吓 有d上心

光速手都做唔切

Same 揀咗d

等cliff 啦，我都對呢條上心

Econ E1條MC畫左橫
玩撚完了

41題個（2）應該唔啱的

partB問到通識咁

今年既MC一字咁淺 同學可以放心去玩

推
另外想問E2中左伏會失幾多分

Thanks各位
原來我一直理解錯 但配額又明
真係笑大人個口

畫個條爛鬼線1分貨仔咋嘛

唔係250-140？

仲有消費點

Q42 value increase唔代表volume increase wo

消費點唔伏呀嘛?

進出口量
中左伏呢度就會無4分

本地生產商要食tax咩

？

唔敢對MC答案 已知中晒伏
係到圍下爐算

Tax唔係嗰個位

對緊
爽過跳樓

44係唔係D

有咩伏?

邊到有得對？

有mc ans未

都唔關事，條線畫唔畫到盡import export 都一樣

CPFa 撞y-axis唔係0，100

A （3）唔知

MC 唔係 =0 咩？

import export個位係邊?

Outliers FB

我都想知呢個 但outliers巴打係A

e1想問下點解mc唔係橫？單一定價同唯成本 平均成本會一樣 邊際成本唔係會一樣

我都係A 你唔知KFA

比錢外國選手，韓星
有outflow of payment
外國人係本地消費 inflow of payment
Ans is unknow

有無 paper 1題目？

唔係

提高貼現率會令儲備下降？

我都懷疑緊

銀行同央行借錢既成本會高左 會借少啲 所以儲備跌

玩撚完 得38/45 卷一錯埋條marginal cost curve 5都未必拎到

最後多手揀咗A 唔知點解突然會以為存款收縮可能會減少cp

幅圖幾分課仔姐 掂嘅

貨

我嗰時就係諗緊 借少啲唔代表減少 儲備冇增加啫
又錯concept 有2都偷笑

計埋小小失誤 大約106/120 冇5啦

唔係好基本貨幣政策既背書野咩 書都有架

我本身C㗎 考試真係唔好加個人情感

咁都冇5
你假膠定點

仆街

如果跟outliers 40/45 全錯on9嘢

根本就唔係value 定volume 問題
係growth rate 同實際數字問題
舉個例比你睇：
如果我搵開$10000 1個月，老世加我100%人工，咁人工growth rate =100%，但實際上都只係加左$10000
如果另外冇條友搵開$100000 1個月，老世加佢50%人工已經係升$50000，而明顯呢條友人工實際上升得多過我，但growth rate上少過我

瑪莉係勞力？佢淨係投資

我都0左 唔係啊

我係學校mock都係差唔多呢個分 個miss話我差小小拎5

唔會係0 你開巴士油錢都唔會一樣呀？

咁MC 應該係咩？upward sloping?

你岩，base大increase 一定大。但係如果你話volume increase 條題目都無講過..你assume value increase imply volume increase, 我assume export base effect唔可以compensate 二十幾%ge升副difference
呢條B,C都要有assumption

企業家職能
佢要承擔風險

Ys

我覺得呢條有d問題....

我自己畫係橫線 因為mc相同 都有巴絲覺得係upward sloping

你miss唔想俾咁大希望你啫
穩5啦

有5既話
我切柒煲湯益街坊

但佢唔使作出商業決定？

你miss on撚9

Ching可唔可以講下點解你話係up?成本單一 當5蚊 一單位 生產2件成本10蚊 3件就15唔係應該mc相同？邊個位有問題？

學校老師不嬲唔會predict人高，驚actual低左入佢數

唔肯定啱唔啱 因為題目話佢淨係投資

LQ有冇參考ans
mc得38 真心簡單錯撚曬Careless 伏中曬
LQ又唔係好識 全部essay咁真心
本身想要*已經放棄想攞5 仆街會唔會5都冇

唔記得題目 佢投資係咩公司

佢好似係講單一訂價同唯一成本喎

屌 原來要識埋步驟
我剩係記貨幣供應下降真係蠢過隻豬
咁政府購入債卷係CP上升？我諗咗去啲公眾存款入銀行

想問點解mc41條答案係D? 幅圖唔係係imported good唧price咩。。。

有冇人可以up份mc卷上嚟

紅筆係邊題

同彼得合夥
瑪莉不參與管理只作投資

頂 諗諗吓佢係其中一個合夥人咪係企業家職能

(1) (10-7)x(60-25)
(2) (10x25)-(7x20)
(3) (70-20)-(60-25)

係 就算佢唔管理 都唔會屬於勞力

管理唔同決策

我本身都係咁計呀(2) 但幅圖個increase in price唔係increase in imported good嘅price黎嘅咩

我睇pastpaper 政府向公眾出售債券
公眾可以使用現金或銀行儲蓄購買債券
咁M0究竟郁CP定儲備

mc有冇答案對下

如果有投資 就一定係企業家職能
有冇生產決定係次要

lq個條係買定賣債券？？

我真係蠢過隻豬 死背生產決定同承擔風險出事

買
但我睇pp好似剩係問過賣？

買債券係同commercial bank買，會令reserve 上升，升monetary base

但題目係寫中央銀行向公眾購買

同公眾買 公眾持有現金上升

commercial bank都係公眾，公眾應該係指non-government parties

咁CP係不變？

9估 收左關税後 本地價格=世界價格+從量關稅 因為有短缺？

CLIFF YEUNG NOTES有出過類似題目
係會寫明係賣比commercial bank/ non-bank public
今次真係屌你老母EAA 就咁講public閪知咩

唉灰咗我覺得因為tariff唔會加落自己地方生產嘅good架嘛所以嗰個只係increase in imported good 唔影響自己地方生產嘅價格

咁樣個圖會好奇怪
用供應定律應該解釋到

今年條cut off會唔會低d
覺得好難

咁你加咗去邊

加左reserve

一齊做on9仔
btw點解即刻咁多人負皮

一齊

Public->Cp
我估

我有個補習學生話淺過2017

考完就算啦

但如果public唔包銀行既話
點解成日都有咁著重講話non-bank public

不過果條講咩同幾多分

同問

E1 MC係咪Upward Sloping?

4分

幾時有試卷

Part A問向市民購買債券對M0嘅影響（2）
Part B問Max Change In Money Supply（4）

4分既話就似係落R多過Cp
因為先會夠4分俾計New Ms+change in Ms既steps

central bank buys government bond from public
問monetary base影響同埋max change in money supply

計新rrr算唔算一個step

未必
佢要你計rrr 呢度一分

有新rrr咩

我都係咁諗
本身放左落Cp 之後改左落R

sor唔係新rrr
係搵rrr

點解會有新既rrr?

入咗CP
又冇咗4分

仲討論緊邊一邊啱喎

冇人肯定 一齊膽顫心驚

驚定先啦

total tourism expenditure associated to inbound tourism

未打完就POST左
中文係 與入境旅遊相關的總開支
屌

E1本身寫操縱價格
多手改咗做操控價格

由#114開始每個CM都有1負皮

應該寫橫向協議本身都啱

屌你啦 咁都冇五？

我都係😭😭 寫操控價格 有冇機會有分

Q2係B，留意問題字眼係「以上提案」，而提案係「向自資課程合資格中學畢業生提供30000元補貼」，前邊講嘅教育經常開支不在討論範圍，所以不涉及「生產什麼」。

唔係price fixing

中文係操縱價格

題條目係點

2018 DSE Econ Paper1 中文版已上傳到Google Drive:

五大油公司以相同價格出售汽油

我知有另一個反競爭行為叫操控轉售價格

咁係resale price maintenance 咩

我係想寫操縱價格但寫咗操控價格
我知唔係操控轉售價格

操縱價格第二個名係咪合謀定價

lq 105姐係滿分?

合謀定價好似係解釋

120滿

應該都得 類近字眼都可以 我上年考完市場分配都得 但marking係分配市場/市場分隔

仲有大家唔洗咁驚寫錯字 甚至答錯野 其實啲marker改卷好撚求奇 我買返份卷 有啲位錯concept錯方向都照比分 有時你真係估唔到

甚至啲marker自己concept都唔係好清 你錯佢又錯 然後照tick你

如果佢覺得我係寫操控轉售價格都死
但英文係fixing 冇操控嘅意思
1分算啦
最係驚畫MC嗰度

獻醜不如藏拙

睇返教科書 操控價格=合謀定價
操控轉售價格同操縱價格唔同

15講到明廠商係單一定價先橫
但巴士服務嘅生產要素燃油單一定價應該唔關事？

早知寫合謀定價 驚marker見到操控就以為我錯

15唔係因為單一定價所以打橫 係因為後面有講架左定額稅

加*

單一定訂只係一種定價方式，同mc無關係

價*

唔洗驚 dse marker比你想像中鬆手得多 我上年寫左邊際利收益 佢都比個tick我 但答案係邊際收益

咁如果入晒cp同r

有巴打講公眾冇講明係咪非銀行
希望呢題鬆手啦

今年好難 題目長左

E1
MC curve should be horizontal

E2
CPA of Country A is not a straight line
It kinks at (40X, 60Y)
Before that point, its slope is -0.8
After that point, its slope is -1

Mary係咩factor of production 大家寫咩
我見佢話唔參與management 寫佐labour
但如果佢係entrepreneurship ,佢可以唔係打呢句出黎

有冇人記得E1畫MC cruve嗰句係講乜？

用中文讀
個題貨幣供應係咪加個40落去儲備度
直接除法定儲備比率再加番公眾持有法定貨幣

我見到佢話咩固定成本又唯一成本
我條mc係打橫

Bye cliff仲未出答案既

今年會唔會好似16年咁出錯題
搞到Cliff又要寫篇文解釋

我記得冇講過固定喎

無錯

答案已出

係咩 唔多記得了
總之我自己就劃左打橫

燃油成本唔會打橫掛...

42打星係咪代表考評局會del題目

有機

一年先出一份卷都可以出錯
考評局班人無左cliff 係咪唔識出卷
考個諗左呢題好耐 浪費時間

好大機 佢應該會同佢c弟講返 佢c弟應該都會聽佢話

單一定價好似同MC打橫冇關
14五豐行嗰條都要自己理解到牛肉係可變生產要素先畫upward sloping MC cruve

已經講左好多次單一訂價同mc無關

我知 想同佢講返
加上我真係唔太記得題目仲有冇額外要求

Mc 17/45
唔知有冇2

paper2佔七成
答岩一半實有2

肯定冇

高過舊年星既cutoff喎
點解肯定無？

年年都有del咁滯
2016年冇左兩題添

寫entrepreneur because she bears risk